全片幅平價廣角鏡選擇

Canon 17-40 f4L
Tokina16-28 f2.8
Tokina 17-35 F4

筆直4500 巴打仲有冇其他推介 不妨講出黎參考一下

tamron 17 35 2.8-4
呢枝有 gd copy的話 完全係頂級水準

唔該巴打 上網睇下評測先

我有龍仔15-30
基本同17 35 同畫質，價錢差三倍好後悔

唔係話前者唔好，係後者咁平都咁好，黑科技

Irix 11mm 15mm
Samyang 14mm

留名

Tamron 17-35 f/2.8-4 上面有巴打講左 水貨3100仲平

Samyang有支AF 14mm f/2.8 新啲 wide啲

要平冇af都ok 橫掂風景唔洗快

我想要自動對焦 Samsung 14mm 之前折完5400 有啲out筆直

錯哂，單反一定要af

sigma 14mm f1.8

係 手動果支變形金剛黎 不過有profile 一禁就得

AF果支光學質素會好啲

手動好似2千鬆啲有

睇 行價4800 1735 都未算三倍不過wide 2mm同恆定2.8 好正

1530太重拎兩拎已經唔開胃

水貨3100 行貨4800 好難揀

Samyang太貴了 雖然wide正啲 不過超廣角 定焦驚好考功力

我就係想要af因為去旅行同朋友都要快快手

錯哂添呀 你廢對唔撚到咋傻閪

太貴了多謝巴打好意

我全片平價廣角都揀左好耐
去旅行來講tamron 17-35真係完勝，同其他比輕勁多
本來都考慮緊tokina 16-28
Sigma 15-30評價好好，但新既二代好貴，同埋勁重我覺得旅行唔太啱咁重

不過利申，仲未買

想問呢支水貨3100？
邊到有？咁平我有興趣，我見price com水貨要3700左右

手動之前入左枝少花 $900

我都係咁考慮緊 好頭痕 17-35 都幾輕

我都係3680

不過我估自己都係會揀17-35呢支，輕同短啲，
其他同類型既都重佢差唔多一倍，長又長多幾cm
佢質素好似都對得住個價錢有突
唯一唔中意係佢變焦距時鏡筒會變長/短

唔係內變焦會易入塵哦 巴打諗住買行定水我見到sigma 都有枝 不過停埋產

易入塵啲 自膠 打錯

上星期睇 3200 定我記錯 sorry

希望過兩日再睇平啲 放假去星際行下先

圖麗 16-28 2.8

平乜鬼我mon左個價成2個月都冇變，因為10月先去北歐想用wide lens所以唔算好急

但係好似2010出？ 會唔會對焦慢？

我都係10月去 呢支有埋防塵防水滴 一流

我係諗住聖誕去旅行影 我仲加唔急不過我睇dcfever評測 佢17mm暗角都幾勁咁

係，所以我都唔中意，不過我諗因爲非內變焦個價先再平啲，佢先可以短啲
至於水定行仲未決定到
買得呢支都係貪佢平，水平過行都1000蚊
買水鏡如果check仔細啲可能都ok掛

係成千銀 不過騰龍有5年保 所以水行都幾難諗
同埋騰龍啲鏡都幾多塵 水貨check又係幾煩 開多幾枝驚比佢屌

暗角的確有啲柒，不過如果你有後製習慣問題應該唔太大既
佢啲評測好似都算好評(以佢既價錢黎講)

性價比好高 如果用lightroom 鏡頭修正 同修少少暗角 唔知掂唔掂

物有所值

買新鏡要厚臉皮
5年真係好屈
我有支tamron 24-70，一代二手買返來仲有保不過so far都冇拎過去保

咁我都明白除左價錢 質素上 重量都係 有份量！

我之前買 70-200 g2 永x買 第一次比人開過 第二枝勁多塵 第三枝先無事 見條友都黑黑地面 我買左2年幾 都無咩事 不過好少用啦都 一年用5 6次

廣角你都係企定定影 而且呢支對焦唔慢 係嘈少少

好睇下星際有冇得試下架先

下姐係逆光都唔掂？

Tonkina 好重
利申 用緊

慢慢食負皮啦

一佢無話剩係影風景，影人又要慢慢mf 了
二佢係用單反，用ovf 超廣角點樣快速對到？當你只係影大景，個無限遠唔係一扭就到，你用開唔會講呢d 垃圾

你唔服就自己拍video用單反一take 過用ovf 影幾張即時擺上尼睇下對得準唔準。

我見1628 f2.8 9xxg 真心重

呢樣真既

Live view峰值對焦啦 仲Ovf on99咁

勁重 但手感好正

咁唔係幾接受到

你要逆光得t 15 30

你影星係咪自動對焦呀 係唔撚係用ovf對焦呀 ovf

原來係傻仔。。。你睇返邊部dslr 有peaking 先

影人又慢慢放大peaking

原來樓主又講左淨係影景

你影左段片上尼睇你手勢先啦

吹咁多

Nikon咪有囉 我覆之前佢有話影人咩 ultra wide都係影景多架啦 咩單反就要af 九唔撚搭八

吹你老母呀 我問你影星係唔撚係用ovf呀 九唔搭八

搵到未呀？邊部canon 有 lv peaking ?!

你話單反吖嘛 d850係唔撚係單反呀

就算Canon 求其一部 裝ML都有啦 on99咁撚樣

有人顛左
開始唔對題亂吠

講乜撚嘢呀你

好！ 唔該巴打

laowa 10-18mm F4.5

咁有時啲建築 唔係想順就順原廠17-40 2003年出 我驚對焦對到好慢好慢。所以黎問下巴打

你咁勁咪拍段片睇下幾快lor
搞一大輪叫人用mf
人地都話要影人，你set 咁撚多野，影條毛咩仲要死撑

等緊你放片可以幾快對到焦呀

24唔係好夠wide所以個post名打衰左 應該係超廣角

我問多你一次 我覆佢影景mf都得嘅時候 佢有冇話要影人？

有d 3年前用6d+圖麗16-28 2.8 影出黎既sample俾你睇

見唔撚見到呀尹光傻仔

好似無canon我再查查

你假設左佢剩係慢慢影景呀

我覆先定佢覆先呀屌你老母

我認我唔識影相

未知佢有咩purpose我唔覺得假設ultra wide係影景有咩問題

但係 除去呢個問題外 支鏡幾好用

單反一定要af

係啊 不過強光下始終...當時我接受到

何藩都冇af啦 點影

Tokina 16-28 2.8 +6D sample

佢講完影人又想變焦你咪一樣死撑咪話用lv 對俾人踢爆無peaking,
canon 少原生你又spin 去d850，
幾千部dslr 得幾部有你都可以spin仲叫人轉ml 變磚唔包官方維修呢d 風險你負責？

錯咪錯lor, 邊個一開口話人傻閪先，咖哩都撑你呀，物以類聚岩哂

放完brake, 你繼續spin

邊個講？

Tokina 出wide鏡質素都唔錯，
不過呢支1628都好重
旅行揹住全日都應該幾甘
Sigma 1530好似1150g添

又spin 了
由頭到尾講緊超廣
何生邊張用17mm:o)

影得好靚下面果張就係曜光？

係 但ok既 單機單鏡

多謝巴打咁盡心盡力

上下都有 放大睇下 有個彩虹🌈咁我幾鍾意呢種

我之前有啲鏡都咁 少少都ok 但你地講好嚴重

以前啲舊相黎 剛買第一部機同廣角 依家都賣曬轉左會

睇下你自己接唔接受到呢種

唔該 但係你覺得1735 f4諗唔諗得過

6d 1628 sample
1735未用過俾唔到意見你

呢枝17mm 全開2.8 有冇暗角

Laowa 15mm f2

我想要一枝af鏡

剩係得16mm全開

四千幾咪買原廠lor
副廠易走焦

Sorry記錯野 有啲啲暗角？

影景無限遠難走焦，影人較峰值高 easy對焦

係 我覺得正常

單反用魔燈
小心

好我再睇睇

好唔該巴打

Voigtlander Super Wide-Heliar 15mm f/4.5 Aspherical III
又平又好用

Nikon 14-30mm F4S

順便轉會啦樓主

我用canon 好似唔適合

我對canon 情有獨鐘

想問下有冇巴絲用過sony 嗰支12-24mm F4
值唔值萬幾蚊？

12-24 係G唔係GM

燈泡鏡全部都重，我有支放左
想問你其實想要黎影咩

laowa 15 f2 for su9re

我係影風景 建築多 旅行果陣想快快手 所以要有af

咁你搵F4鏡啦
燈泡鏡要加CPL嘅話分分鐘仲貴過支鏡我就係燈泡受害者

好波

所以暫定17-35 tamron

連登已經好多人挑完我機被反殺就柒潛

仲係佢話人傻閪先

有三羊14 2.8同1635z, 兩支都好正，想放1635z但係三羊冇得落filter, 唯有兩支都keep

1635咩價

我係外國買， 計返港幣五千二， 唔知香港咩價

香港一手好似7k

我用左15－30一排，依家轉左玩20mm定焦
一黎太廣其實唔實用，二黎定焦變形相當細

用過添啦

覆到機未呀？點解ff 鏡用落Apsc 差左

apsc 鏡用落ff 好左呀

google 到圖未？大家等緊你wo

[勸世文]踢爆咖喱呃人伎倆

覆到機未呀？點解ff 鏡用落Apsc 差左

apsc 鏡用落ff 好左呀

google 到圖未？大家等緊你wo

抽完水擺低一蚊咪撚走呀

因為會考慮埋去旅行 所以zoom會好啲